好似喺連登第一個美式炸雞錘教學

先同大家講句SORRY,因為原本無打算開POST,所以極度少圖,不過跟住我簡單嘅步驟應該成品都會一樣,如果反應好,下次會多圖甚至有片

材料: 炸雞錘最重要嘅梗喺雞錘(盡量揀新鮮雞)*8隻
大量油(想顏色好睇就棕櫚油,健康就芥花籽油)

醃漿: 薑泥*2大湯匙
蒜泥*2大湯匙
辣椒仔*4-5條
青椒*2條
白胡椒*2茶匙
花椒*2茶匙
八角*4粒
蒜粉*2大湯匙
粟米粉*2大湯匙
牛奶*250毫升左右
鹽*2茶匙

炸粉: 中筋麵粉*2杯
糯米粉*2大湯匙
黑粉蒜粉紅椒粉鹽*各1大湯匙
白胡椒*3大湯匙

做法極度簡單:
1.先洗乾淨雞錘,去血水,吸乾水分,雞皮粘手為之乾
2.將所有醃料打成蓉,然後溝牛奶攪勻
3.將雞浸落醃醬,然後落兩大湯匙粟米粉攪拌,醃過夜
4.拎出黎上炸粉
5.首先220度炸兩分鐘,等表面先熟鎖住肉汁,攤3分鐘
6.攤完之後就180度炸5-6分鐘炸熟埋入面
7.最後用最高溫炸30秒至1分鐘,逼油同令表皮酥脆

上粉秘訣:
第一層粉要輕壓,然後浸水2秒浸濕第一層粉,然後再輕輕拍第二層粉,就做到起粒嘅效果

成品:

同場加映: 他他醬
材料: 雞蛋2隻
白胡椒粉 10 g
麻油 20 g
蛋黃醬 150 g
酸青瓜1-2條
醬油 15 g

做法: 全部打碎撈勻
成品:

多謝大家

Lm

有料到呢

睇落正 但感覺唔好食

雞脾佬

點解

點解第5同第6都有溫度參考,去到第7整係得高溫

巴打你係咪睇漏左個最字

通常炸爐溫度較max，或者煤氣爐較最大火就得

THANK 腸酒

用焗得唔得？唔想開爐炸野 彈到周圍都係抹死

黑粉？

你炸野彈應該係你油溝左水先會，跟住我嘅步驟嘅話應該唔會彈，同埋你可能油溫未夠就炸，搞到D肉汁鎖唔到流曬出黎所以彈都有可能

焗嘅話，有機會我再開post教辣味雞翼

黑胡椒粉

留名

好想食

點解啲醃料咁中式

無牛奶得唔得

其實嗰D香料本身咪外國傳過去嘅或者大家都有，有咩咁出奇

無牛奶就無咁嫩滑多汁

睇過節目話用buttermilk醃同開粉漿先靚
其實個分別有冇咁大

美式
花椒，八角，醬油

g持
btw 個錘字好似有啲怪

雞槌？